# 快速过一遍：

1. **求解对应的齐次方程**：首先求出与给定方程相对应的齐次方程 $\frac{dy}{dx} + P(x)y = 0$ 的通解。这通常通过分离变量或直接积分来完成。

2. **应用常数变易法**：将齐次方程的通解中的常数 $C$ 替换为一个关于 $x$ 的未知函数 $u(x)$。也就是说，如果齐次方程的通解是 $y = Ce^{g(x)}$，那么现在有 $y = u(x)e^{g(x)}$。

3. **确定 $u(x)$ 的表达式**：将 $y = u(x)e^{g(x)}$ 及其导数 $\frac{dy}{dx}$ 代入原非齐次方程中。通过简化该方程，你可以得到一个关于 $u(x)$ 的一阶微分方程。

4. **求解 $u(x)$**：求解第3步中的方程以找到 $u(x)$。

5. **得出原方程的通解**：将第4步中得到的 $u(x)$ 代入第2步中的表达式，得到原非齐次方程的通解。
# 举例子：
1. **求解对应的齐次方程**：首先解对应的齐次方程：

   $$ \frac{dy}{dx} + py = 0. $$

   这是一个简单的一阶线性常微分方程，可以通过分离变量解决。解得齐次方程的通解为：

   $$ y_h = Ce^{-px}, $$

   其中 \( C \) 是一个常数。

2. **应用常数变易法**：现在将通解中的常数 \( C \) 替换为一个未知函数 \( u(x) \)，得到：

   $$ y = u(x)e^{-px}. $$

3. **确定 \( u(x) \) 的表达式**：将 \( y = u(x)e^{-px} \) 及其导数代入原方程中。导数为：

   $$ \frac{dy}{dx} = u'(x)e^{-px} - pu(x)e^{-px}. $$

   代入原方程得：

   $$ u'(x)e^{-px} - pu(x)e^{-px} + pu(x)e^{-px} = q(x), $$

   简化后得到：

   $$ u'(x)e^{-px} = q(x). $$

4. **求解 \( u(x) \)**：对上面的方程求解得 \( u(x) \)。这通常涉及对 \( q(x)e^{px} \) 的积分：

   $$ u(x) = \int q(x)e^{px} dx. $$

5. **得出原方程的通解**：最后，将 \( u(x) \) 代入 \( y = u(x)e^{-px} \) 得到最终解。

通过这个过程，我们就可以解出原非齐次线性微分方程的通解。注意，这里的 \( q(x) \) 的具体形式会影响到 \( u(x) \) 的积分结果。